新空管系統中午「冧機」 多班機「消失」 首度啟用後備系統 前線恐慌

耗資15億元的民航處新空管系統再次發生問題。《明報》接獲消息，新空管系統中午12時許出現「冧機」事故，再次出現航機資料從雷達屏幕上消失的情況，而且涉及多班航機，消失的時間亦較以往長，民航處更首度需要啟用後備系統頂替。

消息人士形容，今次資料消失涉及的航機數目較以往事故多，令前線空管人員出現恐慌。

《明報》正向民航處查詢有關事故。

民航處成立負責檢討新系統運作的專家小組中期報告日前公布，確認新空管系統「提供可靠安全及暢順航空交通服務」，主要系統可用度「達國際最佳水平」。至於新空管系統曾多次出現問題，民航處長李天柱當日說找到合適解決方案，「問題已經解決了」。

- See more at:

無死人咪得囉

"我地睇雷達睇唔到啲機有咩問題喎"(跟本睇唔撚到)

前特首曾蔭權爵士任內構思及獲批逾15億港元購置的新空管系統又出事！東網得悉，新空管系統中午時分出現大規模航班消失事件，首次需要啟動後備系統應急。據了解，空管中心陷入一片恐慌之中。東網正向民航處了解事件。

新空管系統啟用前後已不斷發生突然死機、雷達屏幕出現「鬼機」、航機資料消失等亂象。民航處成立的專家小組本月初通過中期評估報告的內容，卻力撐新空管系統「安全、可靠」；而民航處處長李天柱更「明攬」系統供應商雷神，聲言多宗事故只是雷達本身技術性能限制加上香港地勢影響所致，毋須向供應商追討責任。

運輸及房屋局局長張炳良下午出席一活動時被追問新空管事故，他指具體情況應交由民航處回應，拒絕評論今次是否屬嚴重事故；但他解釋，專家小組日前公布的評估報告，認為新空管無問題，可靠性達99.9%，又認為使用新系統初期的磨合不等如安全有問題，不少國際大機場轉換空管系統時亦有磨合問題，甚至民航處的舊空管系統亦不時出現小問題。至於需要啟動後備系統應急，他指任何系統都有後備系統，為安全起見動用後備系統，是正常的處理操作。

屌你老母，做錯又唔撚認，邊個係都要買要用呢個系統死全家

飛機有auto pilot 㗎嘛! 怕乜q姐

美軍啲野咁屎？呢個值得恐慌多啲喎，話晒地球睇場

你當美國佬傻架咩

怕咩姐 撞死左人都唔會有人理嫁啦 冇人需要負責

決定買應該係民航處 立法會就科水成件事關曾蔭權咩事

已解決提出問題的員工了

你當美國佬傻咖，買個full version既俾中共抄

賣個有bug嘅, 緊要關頭啲戰機轟炸機訊號喺雷達消失

訪問左佢
佢話航班資料消失唔代表有危險

未有重大事故=繼續用
就算有都係個別事件，繼續用